<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="taici">
        <item>胡友义，澳大利亚著名“钢琴人”，1936年出生于鼓浪屿，祖籍福建永定，是鼓浪屿钢琴博物馆和风琴博物馆所有馆藏品的主人，于澳大利亚当地时间7月12日清晨7时许，在澳大利亚墨尔本的医院安详辞世。
胡友义先生曾表示，他要尽自己最大的力量，在鼓浪屿八卦楼建造一个世界上最大、收藏最丰富、属于老百姓自己的风琴博物馆。胡先生说：“我们这个馆藏如果全部建好，是世界最大的，全部起码要四五百件（风琴），才能把这个装饰得更完美。”胡友义先生希望人们在这里不仅可以看到种类多样的古风琴珍品，看到管风琴的外形与内部结构，还能定期欣赏到管风琴庄严圣洁的演奏。
</item>
        <item>风琴的种类可以分为手风琴、管风琴、口风琴。
手风琴是一件附有键盘的自由簧风琴族乐器。手风琴是一种既能够独奏，又能伴奏的簧片乐器，不仅能够演奏单声部的优美旋律，还可以演奏多声部的乐曲，更可以如钢琴一样双手演奏丰富的和声。管风琴，风琴中最有名的，莫过于管风琴，它的发声原理也是一样的，但它的结构要远比其它的小风琴复杂得多。再加上它历史悠久，体积庞大，在历史上随宗教普及甚广，所以很有知名度。口风琴，口风琴即保持了键盘乐器的特性，又吸取了吹奏乐器的特点，所以说它是一种能吹奏的键盘乐器。
</item>
        <item>诺曼·比尔管风琴生产于1909年，产地是英国。这台琴高达6米，有3层手键盘，1层脚键盘，32个音栓，1350根音管。演奏需要手脚并用。位于手键盘两边的32个音栓代表32种声音效果，“一台管风琴抵得上一个管弦乐队”就是因为音栓的使用。旁边大家能看到这台琴的内部结构，上部就是音管，下面就是风箱，诺曼·比尔与众不同的一点就在于它拥有两套鼓风系统，原始的手摇风箱和1936年加装的电动风箱，两种鼓风方式均可以正常使用。100多年过去，这台琴音色依旧浑厚饱满，不愧为当时管风琴家族中最好的产品。</item>
        <item>笙，是中国汉族古老的吹奏乐器，它是世界上最早使用自由簧的乐器，并且对西洋乐器的发展曾经起过积极的推动作用。笙属于簧片乐器族内的吹孔簧鸣乐器类，是世界上现存大多数簧片乐器的鼻祖。发音清越、高雅，音质柔和，歌唱性强，具有中国民间色彩。</item>
        <item>莱斯蒂娜机械风琴于1899年生产于美国。此类半自动风琴没有键盘，发音装置是内置的簧片，这种琴只需转动手摇柄即可带动风箱鼓风并演奏中间谱子上的内容，纸质的谱子上的孔位置的不同带表不同的音高，长短代表着音的长短。纸质的谱子可以更换，类似这是一台小型播放器，谱dui 子类似于磁带或是唱片一类的东西。多用于家庭玩乐或是小型聚会。</item>
        <item>这台琴生产于1882年，产地是法国，由法国最好的风琴制造商之一亚历山大公司制造。这台琴外观独特，酷似一个东方的梳妆台，而非一台风琴，然而打开它的琴盖就可以看到它的琴键，音栓，柜门打开就是两个脚踏板。它独特的外观得益于它的设计师设计之初仿照了当时清朝一个达官贵人家中的梳妆台。两条龙的造型非常特别，因为它与中国龙有所区别，形态上没有爪，似海马又似音符一样的蟠旋，神态上似高鼻梁深眼窝的外国人的面部。整台琴用料讲究，雕工精美。琴身遍布梅兰竹菊浮雕，还有祥云麒麟狮子点缀装饰，精彩非常。这台琴象征着东西方文化的一种融合，它是一个东方的梳妆台，同时也是一台西方的簧片风琴，非常珍贵也非常罕见的一台琴。</item>
        <item>台式风琴是以前的一种便携式的风琴，两边的铁环可以加一条皮带来方便携带。这种琴的风箱安装在琴身的后面，需要演奏者单手去操作，挤压风箱，单手演奏。单手演奏带来的问题是它无法演奏一些较为复杂的曲目，如要双手演奏需要另一个人帮忙鼓风。但是，因为其拥有便携这一优势，加之内部结构简单造价低廉，所以一度非常的流行，在许多没有立式簧风琴或管风琴但又需要演奏的地方都能看到它的身影。</item>
        <item>鼓浪屿八卦楼，是鼓浪屿建筑的杰出代表。称为"小白宫"。
从日光岩看下去，一个红屋顶跃入眼帘，它就是大名鼎鼎的八卦楼，是鼓浪屿的标志建筑之一。八卦楼建于清光绪三十三年(1907年)，总建筑面积3710平方米，高25.7米。圆顶高10米，有8道棱线，置于八边形的平台上，顶窗呈四面八方二十四向，故称"八卦楼"，是厦门近代建筑的代表。
</item>
        <item>风琴属于管簧乐器，它利用某种动力(有机器的，或人力的等等)，使气流吹过制好的各种不同长度的音管，发出乐音。常见的风琴，那是一种外形类似立式钢琴，通过脚下的大踏板送风，配合双手键盘弹奏的一种乐器。踏板鼓风进入风道，如果不弹奏，则整个风道是密闭的，当手指按下某琴键后，该键对应的音管的管塞打开，气流通过，吹响音管，则发出一个乐音。风琴基本就是这样出声的。其实这种像是钢琴的风琴已经不多见。现在我们日常生活中最常见的风琴，是手风琴。它的发声原理和上述相同，只不过通过双手拉动风箱供气而已。</item>
    </string-array>

    <string-array name="guanyinshan_text">
        <item>厦门旅游集散服务中心是由政府主导的，具有公信力的旅游综合服务平台，被评为省市为民办实事重点工程。中心以旅游电子商务应用为基础，整合旅游咨询、预订、营销等传统服务功能，并以“厦门旅游集散服务”特许经营权，负责全市各服务网点的规划、布局、建设与运营。中心的主要功能包括：公共服务、旅游订制、营销推广、行业服务、信息指挥、智慧旅游、区域联动等；中心成立的愿景，是为了提升厦门城市旅游的公共服务水平，促进散客旅游有序、均衡、高效地发展，构建一个具有公信力的、线上线下一体化的、较为完善的旅游公共服务体系。</item>
        <item>您现在所见的是通过多媒体互动信息墙、3D投影等设备为游客提供视觉、听觉、触觉体感互动的3D景区推介区。通过厦门市各大景区的3D虚拟影像投影及配套成像，给游客以三维立体的空间感觉，使观者犹如身在其中，自由游览，了解景点风光。</item>
        <item>智慧旅游的应用工程采用“云+端”的实现方式，注重景区旅游信息在不同载体上的表现方式和操作特点，为使用者提供即时、丰富的信息支撑。
您现在看到的互动触摸屏组成展示了包括旅游集散服务中心资讯网站、智慧导览手机APP客户端、微信公众平台在内的应用交互。</item>
        <item>游客接待服务区由前台客服人员提供面对面的温馨对客服务，为客人提供咨询、预定等综合服务。</item>
        <item>您现在所在区域摆放的旅游自助多功能信息屏集景观性、功能性、公益性于一体，具备厦门旅游信息发布、信息检索查询、旅游攻略线路、在线照片冲印等互动功能，为来厦的国内外游客以及本地居民提供专业、及时、准确、权威的旅游公共信息服务。</item>
        <item>游客通过检票闸口，途经特别铺设遮阳顶棚的通道直达上车点，为特殊天气出行的游客提供贴心、细致的服务，免去上下车风吹日晒雨淋的烦恼。</item>
        <item>基于物联网实现按摩椅的免费体验，设备通过智慧导览手机客户端驱动、控制，方便旅途劳累的游客在集散中心享受到全面、贴心的休闲服务。</item>
        <item>以接待大厅为中心开展医疗急救服务，做到文明、尽职、热情、便民。主要提供普通外伤包扎等工作，确保以高度的责任心：及时、严肃、快捷的开展医疗急救服务，对重症病人予以转诊。</item>
        <item>售卖闽台特色产品，为旅客提供特色旅游商品便捷的订购，把当地的味道轻松带回家，轻松旅行。</item>
    </string-array>

    <string-array name="guanyinshan_title">
        <item>引导台</item>
        <item>体验3D</item>
        <item>应用展示</item>
        <item>综合服务</item>
        <item>信息播放</item>
        <item>游客上车</item>
        <item>自助服务</item>
        <item>医务室</item>
        <item>伴手礼超市</item>
    </string-array>

</resources>